# Taller 0
## Johann Valenzuela Torres 18.917.423-3
1. Control de versiones (VC): Gestión de los diversos cambios que se realizan sobre una configuración de un repositorio. [fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)
2. Control de versiones distribuido (DVC): Muchos desarrolladores trabajando en la misma o distintas configuraciones de un repositorio. [fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Git-en-entornos-distribuidos-Flujos-de-trabajo-distribuidos)
3. Repositorio remoto y Repositorio local: Remoto son versiones de un mismo proyecto alojados en internet. Local son las versiones un mismo proyecto alojados en nuestro computador. [fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos)
4. Copia de trabajo / Working Copy: Es una copia de un directorio que contiene un repositorio [fuente](http://rogerdudler.github.io/git-guide/)
5. Área de Preparación / Staging Area: Lugar donde se almacenan los cambios realizados al repositorio. [fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
6. Preparar Cambios / Stage Changes: Almacenar en el Staging Area los cambios realizados en le repositorio. [fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
7. Confirmar cambios / Commit Changes: Confirmar los cambios realizados al repositorio. [fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
8. Commit: Un cambio realizado en el repositorio luego de almacenarlos en la Staging Area. [fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
9. clone: Obtener un repositorio completo. [fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git)
10. pull: Obtiene los cambios realizados en el repositorio remoto a tu repositorio local y realiza un merge a tu repositorio local. [fuente](https://git-scm.com/docs/gitglossary)
11. push: Envía los cambios realizados a un branch. [fuente](https://git-scm.com/docs/gitglossary)
12. fetch: Obtiene los cambios realizados en un repositorio remoto [fuente](https://git-scm.com/docs/gitglossary)
13. merge: Juntar 2 branches y actualizar los cambios de uno a otro. [fuente](https://git-scm.com/docs/gitglossary)
14. status:
15. log: Muestra un registro de los últimos 3 commits.[fuente](https://git-scm.com/docs/gitglossary)
16. checkout: Cambia de branch localmente. [fuente](https://git-scm.com/docs/gitglossary)
17. Rama / Branch: Es una línea de desarrollo [fuente](https://git-scm.com/docs/gitglossary)
18. Etiqueta / Tag:  [fuente](https://git-scm.com/docs/gitglossary)